﻿% This file was created with Citavi 6.8.0.0

@book{Hagl.2015,
 author = {Hagl, Rainer},
 year = {2015},
 title = {Elektrische Antriebstechnik: Mit 21 {\"U}bungen und 103 Tabellen},
 address = {M{\"u}nchen},
 edition = {2., neu bearb. Aufl.},
 publisher = {{Fachbuchverl. Leipzig im Hanser-Verl.}},
 isbn = {978-3-446-44409-6},
 file = {http://d-nb.info/1070256935/04}
}


@misc{Kuemmeke.2021,
 author = {K{\"u}mmeke, Heinrich},
 year = {2021},
 title = {Zustandsraumdarstellung -- Wikipedia},
 url = {https://de.wikipedia.org/wiki/Zustandsraumdarstellung},
 urldate = {08.06.2021}
}


@phdthesis{Lohmann.1998,
 author = {{Prof. Dr. Ing. habil. Boris Lohmann}},
 year = {1998},
 title = {Zur St{\"o}rgr{\"o}{\ss}enaufschaltung im Zustandsraum: On Disturbance Feedforward Control by State Space Methods},
 address = {Bremen},
 urldate = {06.06.2021},
 publisher = {Institut f{\"u}r Automatisierungstechnik},
 school = {{Universit{\"a}t Bremen}},
 type = {Interner Bericht}
}


@misc{Ulrich.2020,
 abstract = {Ausgehend vom Ersatzschaltbild des permanenterregten Gleichstrommotors wird das Zustandsraummodell abgeleitet.},
 author = {Burkhard, Ulrich},
 year = {2020},
 title = {Modellierung PM DC Motor - Teil 1 - Zustandsraummodell},
 url = {https://www.youtube.com/watch?v=rWw-KpR7Jqc},
 urldate = {08.06.2021}
}


@misc{Wikipedia.2021,
 abstract = {Die Zustandsraumdarstellung ist eine von mehreren bekannten Formen der Systembeschreibung eines dynamischen {\"U}bertragungssystems. Das Zustandsraummodell gilt als ingenieurtechnisch geeignete Methode der Analyse und Synthese dynamischer Systeme im Zeitbereich und ist besonders effizient bei der regelungstechnischen Behandlung von Mehrgr{\"o}{\ss}ensystemen, nichtlinearen und zeitvariablen {\"U}bertragungssystemen. Dabei werden s{\"a}mtliche Beziehungen der Eingangs-, Ausgangs- und Zustandsgr{\"o}{\ss}en in Form von Matrizen und Vektoren dargestellt. Das Zustandsraummodell wird durch zwei Gleichungen beschrieben, die Zustandsdifferenzialgleichung erster Ordnung und die Ausgangsgleichung.},
 editor = {Wikipedia},
 year = {2021},
 title = {Zustandsraumdarstellung},
 url = {https://de.wikipedia.org/w/index.php?title=Zustandsraumdarstellung&oldid=212424351},
 urldate = {08.06.2021},
 file = {Wikipedia (Hg.) 2021 - Zustandsraumdarstellung:C\:\\Users\\Elektro.BA\\Documents\\Citavi 6\\Projects\\Regelungstechnik 2\\Citavi Attachments\\Wikipedia (Hg.) 2021 - Zustandsraumdarstellung.pdf:pdf}
}


@unpublished{Wystup.2021,
 author = {Wystup, Ralph},
 year = {2021},
 title = {Regelung im Zustandsraum},
 address = {Mosbach}
}


@unpublished{Wystup.2021b,
 author = {Wystup, Ralph},
 year = {2021},
 title = {Gleichstrommotor},
 address = {Mosbach}
}


